\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !


\setcounter{chapter}{4} %compteur de chapitre

\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/2nd-tex/images/}}

%\author{TP}
\author{Devoir} %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}
\renewcommand\BoiteRapido[1]{%
  \ifx\bla#1\bla%
  \tcbox[BoiteExpression]{\phantom{1000000000000000000}}%
  \else%
  \tcbox[BoiteExpression]{#1}%
  \fi
}%


\begin{document}
\thispagestyle{empty}


\begin{center}

Calculer la probabilité dans le format demandé :
\vspace{0.5cm}

\Rapido[Titre={Rapido \hfill Nom : \pointilles[4cm]}]{%
Les chances d'obtenir une bille bleue en piochant (FRACTION) : 
\begin{center}
 \includegraphics[scale=0.45]{billes1}
 \end{center} / \BoiteRapido{}
§ Les chances, données en nombre décimal arrondi au centième, d'interroger au hasard une fille dans un groupe de 15 lycéens avec 9 garçons.
/ \BoiteRapido{}
§ Obtenir un nombre $<3$ en lançant un dé non truqué (pourcentage arrondi à l'unité)  / \BoiteRapido{}
}
\vspace{4cm}

Calculer la probabilité dans le format demandé :
\vspace{0.5cm}

\Rapido[Titre={Rapido \hfill Nom : \pointilles[4cm]}]{%
Les chances d'obtenir une bille non bleue en piochant (FRACTION) : 
\begin{center}
 \includegraphics[scale=0.45]{billes1}
 \end{center} / \BoiteRapido{}
§ Les chances, données en nombre décimal arrondi au centième, d'interroger au hasard une fille dans un groupe de 15 lycéens avec 6 garçons.
/ \BoiteRapido{}
§ Obtenir un nombre $>3$ en lançant un dé non truqué (pourcentage arrondi à l'unité)  / \BoiteRapido{}
}

\end{center}

\end{document}